#### Integration:
```ad-success
title: Regeln

$\int x^n dx = \frac{x^{n+1}}{n+1} + C$

$\int 1\;dx = x + C$

$\int 1 + 2x\;dx = \int 1\;dx + \int 2x\;dx = x + x^2 + C$

$\int \frac{1}{x} dx = \int x^{-1} dx = ln(x) + c$
```

```ad-success
title: Substitution
$\int \frac{e^x}{1+e^x} dx$
$u = 1+e^x$
$u' = e^x \rightarrow dx = \frac{du}{e^x}$
```

```ad-success
title: Partielles integrieren
$\int f(x)' \cdot g(x) = f(x) \cdot g(x) - \int f(x) \cdot g(x)'$
```

```ad-success
title: Partialbruchzerlegung
Schirtt | Erklärung
--------|------------
$\int-\frac{15}{x^2+3x-4}\;dx$|Gegebene Aufgabenstellung
$\downarrow$|
$x^2+3x-4=0$|Nenner 0 setzen und $x_1$ & $x_2$ ausrechnen
$x_1 = 1$|
$x_2 = -4$|
$\downarrow$|
$\int \frac{A}{x-x_1} + \frac{B}{x-x_2}\;dx$|
$\int \frac{A}{x-1} + \frac{B}{x+4}\;dx$|In unserem Beispiel
$\downarrow$|Bruch auf gemeinsamen Nenner bringen
$\int \frac{A \cdot (x+4) + B \cdot (x-1)}{(x-1)\cdot (x+4)}\;dx$|
$\downarrow$|
$\int \frac{A \cdot (x+4) + B \cdot (x-1)}{(x-1)\cdot (x+4)}\;dx = \int-\frac{15}{x^2+3x-4}\;dx$ |Mit Originaler gleich setzen
$\downarrow$|Zähler vom Bruch ausrechnen und Gleichungssystem lösen
$5B = -15$|
$B=-3$|
$-5A=-15$|
$A=3$|
$\downarrow$|
$\int \frac{3}{x+4} - \frac{3}{x+1}\;dx$|A & B einsetzen
$\int \frac{3}{x+4} \;dx - \int \frac{3}{x+1}\;dx$|Integral mittels $\int \frac{1}{x}\;dx=\ln(x)$ $\rightarrow \int \frac{1}{x+4}\;dx=\ln(x+4)$ lösen
$3\cdot \ln(x+4) - 3\cdot \ln(x+1)$|


```

```ad-success
title: Länge einer Kurve
$\int_{x_1}^{x_2} \sqrt[2]{1+y'^{2}} \; dx$
```
---
##### Rotationskörper
```ad-success
title: Mantel
$2\pi \int_{a}^{b} y \cdot \sqrt[2]{1+y'^2} \; dx$
```

```ad-success
title: Volumen
$\pi \cdot \int_{a}^{b} f(x)^2 \;dx$
```
---
##### Mittelwert
```ad-success
title: Periodischer Mittelwert
$\frac{1}{T} \cdot \int_{0}^{T} f(t) \;dx$
```
```ad-success
title: Nicht periodischer Mittelwert
$\frac{1}{x_2 - x_1} \cdot \int_{x_1}^{x_2} f(t) \;dx$
```